[Depression]陪我傾計分散注意力好唔好（1）

共勉之

你有咩想講？

巴打聽日唔洗返工？

失業

你幾歲？失左業幾耐呀？

廢中
失左業一個月左右
依家日日困自己係屋企
乜人都唔想見
理性知道要振作
但個人就自暴自棄同不停下沉
加上本身都有抑鬱
就更加辛苦

之前做開邊行？
要撐住呀！屋企等緊你開飯？

邊行就唔講啦
人到中年有諗過轉行
但乜都唔識
由頭開始，一來人地未必畀機會你
二來人工劈一半咁點生活？
可能最後都要死死地氣做返本行
但係要搵到又唔係咁易
再講自己本身對呢行前景又唔睇好

屋企雖然唔係等我開飯
但無份工，個人會跟住連自信都無埋
睇住個戶口d錢係咁少會好驚
變到乜錢都唔敢用

由前年開始已經不幸既事一樣一樣咁發生
希種低處未算低既感覺

如果唔係為左唔令身邊既人傷心
我應該一早走左就算

依家又唔走得就唯有死磨一陣
睇下我條命硬d
定個天玩死我先

眼瞓，都差不多要瞓了

本身想聽你講野，變左我自己講野

抑鬱同想自殺既感覺係點

我好清楚

所以就算臨瞓

見到你開依個po都想入黎同你講兩句

希望你知道仲有人在乎你

而你並唔孤獨

有時唔好太介意麻煩到人

做人自私d

麻到人咪麻煩到人，無問題的

係咁，早抖

樓豬仲有冇野想講啊

老實講人到中年轉工好難㗎
想轉份自己有興趣嘅工仲難
又要睇有無相關經驗同技術
與其睇住户口數字慢慢咁跌
不如積極啲 搵返份本行嘅工做住先啦！
不過又唔好急 慢慢嚟啦
宜家失業得閒就去做下運動
打下散工打發時間啦

屋企唔洗等你開飯已經好好！
現階段顧掂自己先！裝備好自己！
萬一屋企有乜事 真係靠你㗎

唔緊要～有時聽下人地嘅故事都會有所得著
感謝你肯抽時間覆我個post

hi

樓豬都想搵part time打發時間
有無好介紹呀

Hello

見你話想搵part time
但做咩要返part time既?

都係個啲行野 餐飲馬會補習便利店 樓豬巴定絲 見有巴做過順豐 前個排仲見到有agent請緊會展展覽helper

想充實下自己 搵份pt分散下注意力都好～

咩咁正

唔搵full time?

一齊放負 歡迎放負
天性樂觀既你 會慢慢發現放負都幾好

樓主有咩想傾？
小弟訓唔著

講左會自爆 樓主冇興趣就算啦

馬會試過apply但無回音
一齊做helper啦

義工？

我時間唔啱啊 睇下仲有冇巴打有興趣陪你

唔係義工啊 好似寫住50-70 不過冇真係去apply我都唔清楚

成日都有架？

做義工都好喎
有無巴絲做開義工可以分享下

未做過

咁我又唔知喎 咁岩係個parttime app到見到今個月有幾場 好似8-1x玩具展 15-18時裝展 仲有場唔係好記得 間agent個名叫A_____ 有興趣可以自己search下

一嚟唔敢對身邊嘅人放負
二嚟佢地會覺得係講下笑
跟住自己又會有種被忽視嘅感覺
久而久之 唔敢放負

只係第一個po就寫定個一

咁你搵到part time未

就係份pt撞會展

聽日唔洗扮工？

因為你俾佢地不嬲既形象係開心樂觀
但每個人都有負面既時候
有陣時想放負就放 佢地唔認真看待係佢地既事

呼 但我班朋友似擔心多過忽視我
個個都好驚 因為識咗好多年都未見過我咁

或者呢個係成長既一步

麵包妹我愛你

無左巴打tg

巴打你咩事？玩失蹤？

我都愛你

想點死

我陪你啦bb

屌其實我改左名做deleted account咋
我仲係度
Btw間野請男仔的

你咩background？

點陪

比巴打你fake左 btw我係絲

你想點就點啦
我都已經係你既人

唔信

絲
無玩失蹤
只係個樣長期愁 同埋成日喊
我以前無咩時候會愁眉苦臉

小狗巴周圍flirt人

暗瘡肥婆一個

咩事令到你咁愁呀？

明明係靚仔

唔洗番學咩麵包

你無所謂啦
大家咁熟

最近點呀
好耐無同你傾

小妹唔靚

要呀 上六點堂

人生規矩差, 是正常的
香港啲教育廿幾年從來攰教過你點日
思考
只會教你背野
你真係要慢慢花時間去搵返自己興趣架
我都係2,3年前先搵到

問世間情為何物

喂 加油 喂 加油呀

傻豬有邊個後生仔會規劃到人生
今日都唔知聽日事啦
諗下今晩食乜好過啦

個興趣係咪就係沖咖啡
其實我都叫做搵到自己嘅興趣
宜家讀緊個科算係我興趣嚟
不過讀得好差 [black]gpa唔過三嘅asshole仔[/black]
本身份人無乜技能 宜家仲要低學歷
好驚比宜個社會淘汰

講嚟聽下～比人飛？定係追唔到人呀？
btw絲打同緊自己打氣？

去做Starbuck囉 又唔洗學歷 又有課程進修
錢係搵得少但都係自己中意呀
淘汰嘅就睇自己點諗架姐 一比人比死人

係呀
一玩就玩左3年

唔會架喎
你問下自己到底係咪真係自己興趣
自己鍾意既野先
如果係呢話
到底你每日會投放幾多時間落去
真係鍾意既, 真係興趣既
你一定唔會差
一定唔會
不可能

有時企起月台見到條路軌都會ff跳落去
咁就一了百了 不過真係無勇氣行宜步
已經錯過了規劃嘅好時機
每日嘅願望就係希望聽日會好啲

鐘意沖咖啡係樓上個巴打
我想做啲以人為本嘅工作
但係宜啲工對學歷都有返咁上下要求

世界會好啲就唔會嘅
但自己個人會好啲就得嘅
對自己好啲 食多啲嘢 做下運動 唔開心咪喊飽佢 喊完睇下笑片鳩下 人生嘅嘢世界係點是撚但啦 理得咁多

你宜家係咪全職咖啡師
係嘅...相對其他同學 我真係唔夠努力

咁樣好似好廢青
雖然我宜家同廢青都無乜分別

唔知你以人為本姐係點 依啲啱唔啱

啱呀！！！我之前都有留意過！

理得人點睇你 最緊要自己舒服

我見有啲中五都受 雖然應該最低工資 咪當搵啲嘢曬下時間

唔係
但有固定開班教啡

唔係唔夠努力既問題呀
而係你問心到底係咪真係鍾意
鐘意既野做多啲, 就會變成專業

我自己都係咁
其實我自學咖啡第3個月我已經開始開班
但我果時日日都會睇好多書
準備好多野不停咁練
但我唔會覺得辛苦

樓主講到想死應該要睇睇醫生了 我上年就好似你個情況咁,果時都仲會番下學,見到路軌一樣想死,慢慢惡化到宜家已經成個sem無番學咁濟,連路軌都見唔到了

由當時間唔中失眠變到宜家日日等天光 呢排睇左幾次精神科食埋藥都唔覺好左,都唔知自己仲可以點做好了 所以如果真係有病愈早理愈好,唔理佢你搵多幾十人傾最後都係一樣

asso grad嘅話 係咁上下 所以希望唔會無書讀啦

勁呀！巴打自學三個月就教到人
識唔識拉花
之前同frd有傾過話學沖咖啡再開cafe

exact7ly！宜家真係等天光
不過我會迫自己返學 要捱到grad
巴打講下自己有咩煩惱啦

俾我發現玩交友app之後我講分手
不過大家真係唔夾 玩app都只係導火線
分咗幾個月luuuuu

加油呀你

生得蠢，由細到大都被人話蠢
唔想再被人話足一世
呢幾日都好多人跳樓
橫掂蠢都改唔到嘅，女又溝唔到
呢幾日跳落去一了百了算

有另一半仲玩交友app真係唔好得去邊
男女都一樣 玩下玩下就可能上埋床
既然唔夾嘅話 就唔好勉強喇
Move on la

呢一刻仲生存緊，係因為冇勇氣去自殺，而唔係留戀呢個世界

我又肥又多暗瘡 都有過男朋友啦
放心喎 緣分話嚟就嚟嘅
話唔定過幾日就識到個女朋友！
無咪等下囉 總會遇到個人識欣賞你嘅「蠢」

我努力緊
少不免有點空虛

因為我真係好欣賞佢既才華同古怪
佢揀咗我 係花光我一世既運氣去換嚟
（不過性格真係一舊臭屎）

日日都等天光等天黑

很悲觀

自從第1次散完之後就係咁
一路變頹變摺變毒
日日都好唔開心好難頂 唔知咩事
除左9add人 係咁搵人r水吹 唔知可以點

lm

same
我真係想有人比到個原因我唔好死

諗下身邊對你好嘅人？

其實見到月台先想跳落去好少事
我無時無刻都想死 好似死神來了咁

點解呀巴打？

我身邊有個朋友好似有抑鬱，不過佢好似好唔信人，成日收收埋埋，我可以點樣幫佢？見佢有時好似好辛苦好想幫佢

你留意到佢有抑鬱真係好
巴打你本身同佢嘅關係係點
點頭之交定兩個人食飯都唔會覺得尷尬？
我覺得巴打可以多啲陪佢
主動約佢食下飯 問候下佢近況
比佢知道宜個世界唔係得佢自己一個！

辛苦你啦

反正依家既生活同死左冇乜分別

無力改變現況慘過死

我地都成日食飯㗎，唔會尷尬。
但係佢成日收收埋埋，有唔開心都唔會講，
佢好想扮比人感覺樂觀開朗，但係隱隱約約同言語間會知道佢幾negative
我每次問佢有冇唔開心佢都話冇，
但係我又feel 到佢好多嘢煩緊

主動同佢分享下自己唔開心嘅嘢先
睇下佢有咩反應 再扮下嘢問你又點呀
唔好一嘢就問係咪有嘢煩
咁樣比人問真係好尷尬而且有啲odd
好多時我地都想搵人分憂下
但係講宜類話題時間氣氛都好重要
希望你可以及早幫到你好朋友